區議會秘書拒履行職務 羅健熙申司法覆核許可 獲周家明受理

南區區議會去年召開會議，原定討論一項「要求警方提供涉精神上無行為能力者被捕數目」的議案，惟民政事務專員認為議案超出區議會職能，故與南區區議會秘書一同「拉隊」離場，事後亦無就該議案發佈會議紀錄及錄音。南區區議會主席羅健熙隨即入稟高等法院，就秘書未有依照《區議會條例》履行職責提出司法覆核，要求秘書公開發佈會上有關記錄、文件及錄音。法官周家明今（ 3 日）頒佈書面判詞，認為案件有爭拗空間，且羅健熙有成功機會，故決定受理並排期審理。

判詞提及，是次司法覆核針對南區區議會在去年 7 月 2 日的會議，當時田灣區議員袁嘉蔚要求南區警區提供處理精神上無行為能力人士（MIP）的個案。惟南區民政事務專員鄭港涌表示議案不符合區議會職能，及後離場，而有責任記錄會議的秘書、南區民政事務處高級行政主任（區議會）葉偉思亦跟從，事後亦未有發布相關會議記錄、討論文件及錄音記錄。

政府一方指，根據《基本法》，政府沒有憲法責任去諮詢區議會，同時有權決定區議會的議程；代表羅健熙的申請方則指，政府制定《區議會條例》時，已賦予區議會相關職能，即須就區內市民福利、區內公共設施及服務等事宜，向政府提供意見。

周家明考慮雙方理據後指，從表面上來看，《區議會條例》訂明主席有權將該議題納入議程，而羅健熙要求秘書處理的工作，亦在其職責範圍之內，應予以執行。周家明又指，即使政府並無法定責任去諮詢區議會，亦不等同秘書可以自作主張，拒絕履行職務。周家明表示，現階段案件有爭拗空間，且羅有勝訴機會，故批出覆核許可。

民政事務署好多次拉隊走人根本犯哂法
呢單應該贏到
不過依加先攞到leave
好大機會已經太遲

周官勁黃

而家中聯辦鬥緊公務員，有機入架

排期排太耐

撇除所有政治理由咁諗
如果個秘書覺得唔合理拉隊走人,呢點都仲有得拗
但佢點都要出返個會議紀錄mark返佢拉隊走人會議完結,呢個係佢職責
如果咁都唔肯出證明佢自己驚事後清算唔肯落紀錄
即係間接證明個秘書都覺得離場係唔岩

到有裁決都DQ哂

一時時啦

贏

問過上訴庭未

咪就係
周家明近幾次判 JR 案其實都叫正常
但去到雙潘書記、彭書記咪又推翻曬

主席有權將事項放入議程
秘書有無權自己決定合唔合理先

諗下都覺得唔合理啦
如果民政事務專員單方面覺得「議案不符合區議會職能」，就有權罷工，甚至拉埋秘書離場，咁個區議會仲點運作？
假設民政事務專員同區議會主席有私怨，咁只要佢每次都話「不符合區議會職能」，就可以永久杯葛區議會

JR點會係潘同彭書記

民政專員走呢一點有冇違規,就係黎緊個庭要判既野
但事後唔肯出會議紀錄就肯撚定錯,個秘書點都冇得賴

要睇佢JR想爭辯啲咩
可以係民政有無權決定區議會嘅agenda
可以係區議會個agenda係咪合乎區議會條例
可以係民政淨係呢次嘅會議議題上面係咪有做錯
亦可以係秘書處有無權拉隊走人

agenda唔岩又好,議題錯又好
個秘書就係要負責紀錄
即使個專員走有100%法律依據係冇問題
佢個秘書都要出返個紀錄
由幾時開會,幾多人出席,邊個議員提出議案,專員點樣回答,幾點拉隊走人
留會議紀錄係佢職責黎,冇人叫佢係紀念入面寫埋理由
佢只需要逐字逐句打返晒份紀錄出黎,佢唔俾係失職,唔關背後有咩原因

即係類似班狗要落口供咁
即使個殺人犯係當場捉住有晒人證物證夠個官判刑
但狗點都要循例落口供去俾個官去判

同埋睇返新聞既字眼
佢冇JR到個政事務專員離場既正當性
佢只係JR個南區區議會秘書冇出紀錄

丁屋政策 JR 案打到上訴庭咪又有其中一個潘書記

所以呢個咪俾佢做

潘兆初會
潘敏琦同彭偉昌唔會

狗共西環班卜街好快又玩批鬥

所以我咪話個秘書點都錯
會議唔合法,佢就唔出席啦
佢得出席,即係佢認可個會議啦
合法既會議,即使到後面唔合法
咁前面果段點都要有紀錄掛
佢唔肯出咪即係身有屎,知道自己離場唔合理囉